生化危機 3 重製版中「918」讓中國玩家感冒犯

近日 Capcom 推出了《生化危機 3 重製版》的試玩版，以讓大家體驗重製版與舊作的分別。不過，有中國玩家遊玩過後指，遊戲內的密碼數字有冒犯中國之嫌。
《生化危機 3 重製版》試玩版的遊玩時間只有 5 分鐘左右，當中有個關卡需要在保險箱上輸入密碼，而密碼提示印在一張海報上，玩家推測後可得出三位密碼「918」。

有中國玩家就指此數字讓其聯想到被日軍侵占的九一八事變，直感冒犯。更有中國玩家表示，如正式版未有對此作出修正，便會作出給《還願》和《我的英雄學院》一樣的差評。

不過，不少中國玩家與台灣玩家都認為這件事情過於牽強，並質疑是否與中國歷史有關的數字，如「64」、「128」等都通通不能使用，指某部份中國玩家過於「玻璃心」。

sauce:

721 831 101 殤11 1118

識玩一定係report到re3比大陸bam 等啲畜生冇得玩

咪撚玩囉，成班傻閪

改8964

屌玻璃心到
再嘈真係直接改8964算啦

Sauce

支那人真係麻9煩
打咩機姐 返鄉下種番薯啦

屌你老母
強國真係鎖國算啦
玻璃心到一個極點
以前覺得佢地無得上fb google youtube
打機睇片電影果啲又有好多管制好慘
依家真係覺得係德政黎
唔好俾呢啲生番出黎嘈住哂
你話918出現係game入面既日本國旗/類似既野就話啫
屌你係個密碼鎖到正常都唔會聯想到啦
係到小題大作
依家全部人都俾你地勾起個回憶啦

感到冒犯嘅就真係唔撚好玩，俾 d 骨氣唔撚玩

一直支持中共揸正黎做封尻哂佢
包括寶源送上去嘅水貨
點可以令呢啲外國嘅心靈毒品禍害祖國嘅小花朵

好撚on9

如果capcom咁都跪低 我寧願唔玩